
                      Asistí al preestreno europeo de The Martian y me encantó. No es Blade Runner, pero forma parte de las grandes películas palomiteras de Ridley Scott. Tampoco hay persecuciones, ni acción continua, pero la lucha por la supervivencia del protagonista te mantiene enganchado, la forma de narrar te hace empatizar con él y los toques de humor ocasionales y la banda sonora le quitan pretensiones (como tenían Prometheus e Interestelar) para hacerla más cercana y entretenida. Quizá le sobran banderas americanas, pero el discurso optimista general atrapa irremediablemente. Sobresaliente.
        
            